﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="digital_twin_services" xml:lang="de-DE">
            <title translate="no">Digital Twin Services</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_xmn_yz3_nrb" translate="yes"> Digitale Zwillingsdienste sind <xref href="subsystems_of_a_digital_twin_system.dita#subsystems_of_a_digital_twin_system">funktionale Teilsysteme</xref> eines <xref href="digital_twin_system.dita#digital_twin_system">digitalen Zwillingssystems</xref>, die durch die Nutzung des <xref href="digital_twin.dita#digital_twin">digitalen Zwillings</xref> einen Mehrwert bieten. </lq>
                <p>Beispiele für digitale Zwillingsdienste sind:</p>
                <ul id="ul_ymn_yz3_nrb">
                    <li>
                        <p>Visualisierungsdienste für Web, Mobile, Desktop, Virtual Reality (VR) und Augmented Reality (AR) Geräte.</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>Analysedienste verschiedener Art.</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>Viele andere Arten von Dienstleistungen, die zu einem späteren Zeitpunkt aufgezählt werden.</p>
                    </li>
                </ul>
                <p>Die meisten digitalen Zwillingsdienste bieten eine <xref href="service_interface.dita#service_interface">Serviceschnittstelle</xref> zur Nutzung durch andere Dienste und <xref href="digital_twin_applications.dita#digital_twin_applications">digitale Zwillingsanwendungen</xref>.</p>
            </section></conbody>
        </concept>